慎入！！！童喝夜奶滿口爛牙！醫縫18血洞嚇傻

國際中心／綜合報導

泰國一名醫師透露，日前幫4歲孩童看診時，發現對方整口牙齒幾乎全爛光，不得已只好拔除18顆乳牙，事後詢問家長才得知，原來這名孩童平時有喝「夜奶」的習慣，喝完也沒有進行潔牙步驟，經常直接抱著奶瓶入睡，久而久之，牙齒就被蛀光光了。

▲拔牙過程出動4名醫護人員。（圖／翻攝自中國報）

綜合外媒報導，負責診治的牙醫師指出，這名孩童前來看診時滿口爛牙，最後只能拔除18顆乳牙，拔牙過程甚至出動了4名醫護人員。而家長事後也坦承，平時只要孩子半夜哭鬧不止，他們就會餵奶進行安撫，喝完之後也常常讓孩子直接抱著奶瓶入睡，沒有再多做潔牙步驟。

▲4歲童牙齒幾乎被拔光，縫了18個血洞。（圖／翻攝自中國報）

對此，牙醫師就提醒，許多小孩睡前都有喝夜奶、吃東西的習慣，如果事後沒做好口腔清潔，讓食物滯留嘴巴過久孳生細菌，很容易導致早發性齲齒，所以飯後、睡前的潔牙步驟千萬不可少，才能讓降低蛀牙的發生率。（編輯：鄭餘蓉）

呢啲永遠有高清大圖

點解得人類咁弱要刷牙 動物會唔會蛀牙

第時會生返？

佢係食得甜野先會蛀牙姐
利申：：十幾年未刷過牙 未蛀過牙

蛀牙主要原因係細菌 馬騮山啲馬騮同西貢牛成日搶人食嘅野會唔會有蛀牙?

細菌本身係唔會令你蛀牙

獅子, 老虎排牙好黃
但熊貓好白

結論
食齎的, 好白
但食肉就好黃

鱷魚D牙會自動甩, 生過新的

細菌分解野食 產生酸去侵蝕牙表面

成日覺得人類本身唔係屬於地球似外來新移民
其他動物進化到係適應地球 係得人類除左大腦有學習技能同記憶去學習生存好似冇乜野進化適應地球
曬多少少太陽又會曬傷又會有皮膚己癌,又冇方向同地震感知
凍啲熱啲又唔得,一日又食幾餐又要均衡營養吸收 其中一吸過多又唔得
多病症 心理病 精神病...
由BB到識行識講野成長期長 冇人教完全冇生存能力
耐力差力量低.游水要學先識 究竟我地真正星球喺邊? sorry離題咗

邊個同你講動物適應到地球？大部分動物壽命都過唔到20年就係因為身體先天性有缺陷，例如貓科動物天生個腎有問題，大部分都係15歲左右就腎病死，最近先有科學家研製左隻藥去解決呢個問題，預計家貓可以長命多10至15年

神設計人類,
係預期人類好似盤古初開咁,
生完仔女好早死換一次牙就差唔多死,
後期估唔到人發展到有醫療科技,
睇得出人類進化過程中,個腦加多左point,忽視左D牙,
同其他生物唔同,冇腦為生存就係牙齒度升爆point,直到有無限重生

動物一樣會蛀牙
不過佢地唔會同你講

熊貓食竹, 都試過咬爛左隻牙

所以人類係用智能去適應地球
你講既野大部分動物都係有以個問題

同埋唔應該用動物既構造同人比，唔係所有牙齒結構都一樣架嘛，就好似野生動物飲坑渠水都無事，人類飲一啖都大撚獲

咁壽命長短同適唔適應到地球 好似冇乜關係
你唔覺人類冇天敵同時又係所有生物嘅天敵,人類最大天敵就係自己 係地球生態鏈入面冇咗人類完全冇影響反而對地球更加好